const questions = [
    {
        question: "¿Qué es un componente electrónico pasivo?",
        options: ["Un componente que genera energía.", "Un componente que requiere una fuente de energía para funcionar.", "Un componente que no puede amplificar o generar energía.", "Un componente que solo se usa en circuitos digitales."],
        answer: "Un componente que no puede amplificar o generar energía."
    },
    {
        question: "¿Cuál es la función principal de un resistor en un circuito?",
        options: ["Almacenar energía en un campo magnético.", "Almacenar energía en un campo eléctrico.", "Oponerse al flujo de la corriente eléctrica.", "Generar una señal de voltaje."],
        answer: "Oponerse al flujo de la corriente eléctrica."
    },
    {
        question: "¿Qué unidad de medida se utiliza para la resistencia?",
        options: ["Faradios (F)", "Henrios (H)", "Ohmios (Ω)", "Amperios (A)"],
        answer: "Ohmios (Ω)"
    },
    {
        question: "¿Qué es un capacitor?",
        options: ["Un componente que convierte energía eléctrica en luz.", "Un componente que almacena energía en un campo eléctrico.", "Un componente que disipa energía en forma de calor.", "Un componente que amplifica la corriente."],
        answer: "Un componente que almacena energía en un campo eléctrico."
    },
    {
        question: "¿Cuál es la unidad de medida para la capacitancia?",
        options: ["Faradios (F)", "Henrios (H)", "Ohmios (Ω)", "Voltios (V)"],
        answer: "Faradios (F)"
    },
    {
        question: "¿Qué es una bobina o inductor?",
        options: ["Un componente que almacena energía en un campo magnético.", "Un componente que almacena energía en un campo eléctrico.", "Un componente que ofrece resistencia infinita.", "Un componente que genera voltaje."],
        answer: "Un componente que almacena energía en un campo magnético."
    },
    {
        question: "¿Qué unidad de medida se usa para la inductancia de una bobina?",
        options: ["Faradios (F)", "Henrios (H)", "Ohmios (Ω)", "Vatios (W)"],
        answer: "Henrios (H)"
    },
    {
        question: "¿Cuál de estos componentes se utiliza para filtrar señales de corriente alterna?",
        options: ["Resistor", "Capacitor", "Diodo", "Transistor"],
        answer: "Capacitor"
    },
    {
        question: "¿Cómo se identifica un resistor polarizado?",
        options: ["No existen resistores polarizados.", "Por las bandas de colores que indican su valor.", "Por la dirección en la que está conectado.", "Por un signo 'más' o 'menos' en su cuerpo."],
        answer: "No existen resistores polarizados."
    },
    {
        question: "¿Qué componente se opone a los cambios bruscos en la corriente?",
        options: ["Resistor", "Capacitor", "Bobina", "Diodo"],
        answer: "Bobina"
    }
];